\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Package just to use bigger font size.
% http://texblog.org/2012/08/29/changing-the-font-size-in-latex/
\usepackage{extsizes}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{anyfontsize}

% To import code.
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{Haskell}
\lstnewenvironment{code}
  {\lstset{}%
    \csname lst@SetFirstLabel\endcsname}
   {\csname lst@SaveFirstLabel\endcsname}
  \lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily,
    flexiblecolumns=false,
    basewidth={0.5em,0.45em},
    literate={+}{{$+$}}1 {/}{{$/$}}1 {*}{{$*$}}1 {=}{{$=$}}1
             {>}{{$>$}}1 {<}{{$<$}}1 {\\}{{$\lambda$}}1
             {\\\\}{{\char`\\\char`\\}}1
             {->}{{$\rightarrow$}}2 {>=}{{$\geq$}}2 {<-}{{$\leftarrow$}}2
             {<=}{{$\leq$}}2 {=>}{{$\Rightarrow$}}2 
             {\ .}{{$\circ$}}2 {\ .\ }{{$\circ$}}2
             {>>}{{>>}}2 {>>=}{{>>=}}2
             {|}{{$\mid$}}1               
  }

% Shrink margin.
\usepackage[margin=1in]{geometry}
% fancyhdr for headers & footers.
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
% For double brackets
\usepackage{stmaryrd}
% For curly arrow
\usepackage{amssymb}
% Natural deduction proofs
% http://www.logicmatters.net/resources/pdfs/latex/BussGuide2.pdf
\usepackage{bussproofs}

% https://goo.gl/5yp9e0
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Análisis de Lenguajes de Programación}
\rhead{Trabajo Práctico IV}
\rfoot{Página \thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\title{Trabajo Práctico IV \\ Análisis de Lenguajes de Programación}
\author{Franco Biasin}
\date{Noviembre 2015}

\begin{document}

% This prints all title information
\maketitle

% Removes header & footer from the main page.
\thispagestyle{empty}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 1. Apartado a.}
Para mostrar que $State$ es una mónada, tengo que demostrar
3 propiedades:

\begin{flalign*}
   &m >>= return
\\ &= \{\ def.\ >>= \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow let\ (b, s') = runState\ m\ q\ in\ runState\ (return\ b)\ s')
\\ &= \{\ def.\ return \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow let\ (b, s') = runState\ m\ q\ in\ runState\ (St\ (\lambda s \rightarrow (b,\ s)))\ s')
\\ &= \{\ def.\ runState\ y\ aplicacion \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow let\ (b, s') = runState\ m\ q\ in\ (b,\ s'))
\\ &= \{\ simplifico\ let \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow runState\ m\ q)
\\ &= \{\ m=St\ h \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow runState\ (St\ h)\ q)
\\ &= \{\ def.\ runState\ y\ aplicacion. \ \}
\\ &St\ ( \lambda q \rightarrow (St\ h))
\\ &= \{\ expresion\ equivalente \ \}
\\ &St\ h
\\ &= \{\ m=St\ h \ \}
\\ &m
\end{flalign*}

\begin{flalign*}
   &return\ a >>= f
\\ &= \{\ def.\ >>= \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow let\ (b, s') = runState\ (return\ a)\ q\ in\ runState\ (f\ b)\ s')
\\ &= \{\ def.\ return \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow let\ (b, s') = runState\ (St\ (\lambda s \rightarrow (a, s))\ q\ in\ runState\ (f\ b)\ s')
\\ &= \{\ def.\ runState\ y\ aplicacion. \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow let\ (b, s') = (a, q)\ in\ runState\ (f\ b)\ s')
\\ &= \{\ simplifico\ let \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow runState\ (f\ a)\ q)
\\ &= \{\ f\ a = St\ h \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow runState\ (St\ h)\ q)
\\ &= \{\ def.\ runState\ y\ aplicacion. \ \}
\\ &St\ (\lambda q \rightarrow h\ q)
\\ &= \{\ lambda\ equivalencia. \ \}
\\ &St\ h
\\ &= \{\ f\ a = St\ h \ \}
\\ &f\ a
\end{flalign*}

\begin{flalign*}
   &(m >>= f) >>= g
\\ &= \{\ m = St\ h \}
\\ &((St\ h) >>= f) >>= g
\\ &= \{\ def.\ >>= \ \}
\\ &St\ (\lambda s \rightarrow let\ (s, s')=h\ s\ in\ runState\ (f\ a)\ s') >>= g
\\ &= \{\ def.\ >>= \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (b, t')=(let\ (a, s') = h\ t\ in\ runState\ (f\ a)\ s')\ in\ runState\ (g\ b)\ t')
\\ &= \{\ conmuto\ lets \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s')=h\ t\ in\ (let\ (b, t') = runState\ (f\ a)\ s'\ in\ runState\ (g\ b)\ t'))
\\ &= \{\ lambda\ aplicacion \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s')=h\ t\ in\ (\lambda u \rightarrow (let\ (b, t') = runState\ (f\ a)\ u\ in\ runState\ (g\ b)\ t')) s')
\\ &= \{\ def.\ runState \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s')=h\ t\ in\ runState\ (St\ (\lambda u \rightarrow let\ (b, t') = runState\ (f\ a)\ u\ in\ runState\ (g\ b)\ t')) s')
\\ &= \{\ def.\ >>=\ \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s') = h\ t\ in\ runState\ (f\ a >>= g)\ s')
\\ &= \{\ def.\ lambda\ aplicacion \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s') = h\ t\ in\ runState\ ((\lambda q \rightarrow f\ q >>= g)\ a)\ s')
\\ &= \{\ def.\ h\ t = runState\ m\ t \ \}
\\ &St\ (\lambda t \rightarrow let\ (a, s') = runState\ m\ t\ in\ runState\ ((\lambda q \rightarrow f\ q >>= g)\ a)\ s')
\\ &= \{\ def.\ >>= \ \}
\\ &(St\ h) >>= (\lambda q \rightarrow f\ q >>= g)
\\ &= \{\ m = St\ h \}
\\ &m >>= (\lambda q \rightarrow f\ q >>= g)
\end{flalign*}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 1. Apartado b.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej1b.hs}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 2. Apartado a.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej2a.hs}

\section*{Ejercicio 2. Apartado b.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej2b.hs}

\section*{Ejercicio 2. Apartado c.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej2c.hs}

\section*{Ejercicio 2. Apartado d.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej2d.hs}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 3. Apartado a.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3a.hs}

\section*{Ejercicio 3. Apartado b.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3b.hs}

\section*{Ejercicio 3. Apartado c.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3c.hs}

\section*{Ejercicio 3. Apartado d.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3d.hs}

\section*{Ejercicio 3. Apartado e.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3e.hs}

\section*{Ejercicio 3. Apartado f.}

\lstinputlisting[language=Haskell]{ej3f.hs}

\end{document}
